南華早報: 約130名消防及救護員加入「特務警察」

Hong Kong protests: about 130 firefighters and paramedics to join police as special constables to handle demonstrations

Emergency service personnel to help police deal with anti-government unrest by dismantling barricades and other support tasks

Government insider says police need staffing boost to handle demonstrations, which may stretch until the Legco elections in September

About 130 Hong Kong firefighters and paramedics are to join police as special constables to help the force handle anti-government protests.

Some Government Flying Service crew will also come on board, bringing to nearly 700 the number of special personnel sourced from the five disciplined services.

“Given their expertise and first aid qualifications, the new entrants could, for example, help to immediately put out a fire, remove obstacles and provide medical help at protest sites. This could free up more police resources from ground zero of the demonstrations,” a senior government source said.

“But the force is still mapping out the duties of the new entrants. The commissioner of police will make the appointments as soon as possible.”

He said officers had foreseen a return of the violent protests despite the Covid-19 pandemic, and needed a staffing boost as next month’s first anniversary of the social unrest was approaching.

Some sections in the government fear that violent clashes will last at least until September, when the Legislative Council elections are scheduled.

The Security Bureau confirmed the extension of the Special Constable Scheme to include members of all disciplined forces from this month.

“Under the Public Order Ordinance, the commissioner of police can appoint anyone willing to act as a special constable … Suitable training will be given to them,” it said in a reply.

Unlike special constables drawn from the correctional, customs and immigration authorities who are trained in arms and equipped with anti-riot equipment such as pepper spray, batons and pepper ball launchers, the newcomers have not undergone arms training as the nature of their work is different.

“But the new special constables will receive crowd-control and related training from police. Their safety is our top priority. Riot police would ensure their safety if they are deployed in battlegrounds,” the source said.

Last year, police were stretched to their limits by more than 1,200 demonstrations that erupted between June and December in opposition to the now-withdrawn extradition bill.

Nearly 100 elite officers from the Correctional Services Department, nicknamed the “prison flying tigers”, were appointed in November as the first batch of special constables. The number was boosted to 200 earlier this year.

About 180 officers from the Immigration Department and a similar number of employees from the Customs and Excise Department were later brought in to help the force on a voluntary basis.

The special constables are often seen guarding important buildings such as government headquarters and Government House.

Dennis Ho Chun-pong, chairman of the Hong Kong Fire Services Officers Association, welcomed the move and said it would further strengthen unity among the disciplined forces. But he urged authorities to protect officers from doxxing and bullying.

“The authorities should take a cue from the recruitment process and the experience of the previous batches of special constables to better protect their personal data,” Ho said.

Lam Chi-wai, chairman of the Junior Police Officers’ Association, which represents 80 per cent of the 31,000-member strong force, expressed his gratitude to the two departments. He said the expertise of the special constables would help police restore order in the city faster and more efficiently.

“In the face of the social unrest, the special constables can support us with their expertise. They can offer first aid to those injured. This will help riot officers to concentrate on dealing with rioters on the ground,” Lam said.

佢地好黃 拉

唔撚係啩

黑警好缺人手?

幾時到郵差 EO ACO AO

俾美國踢爆左 用唔到外援住

永遠唔會忘記消防曾經救手足
曾經出過黎抗爭
發過聲
就算點我地都唔會割

少左130人去救火救人

佢地用斧頭同針筒呢啲「最低武力」去制服市民啊?
如果只係方便救火救人駛撚要做特務狗賊咩 唔通有拘捕權力救火用快啲救人有勁啲咩

咩職業都有藍有黃
又分化

特務警察=納粹秘密警察

推推

樹大必有枯枝

神驅都分化收皮啦

唔信

蓋世太保體驗日

個個都想試下打完人可以無後果

唔係不嬲都有？

遲早嘅事 每個職系交十幾廿個做個公務員團結「支暴制亂」嘅氣氛出嚟俾支共睇 每個職系總有啲藍到上咗腦恨上位恨到發晒癲嘅人仆住出嚟做

拉一派打一派

幾時搵埋食環 交通督導員

特務郵差
送裝備嗎?

有無外國勢力translation?

全部調遷往界限街以北?

秘密警察 就係黑警
鄧狗強讀社工同有社工牌 你會唔會當佢係社工

出糧出美金定係人民紙

小心下面又有人趁機分化
記住無論咩部門都會有垃圾藍絲 正如你地老豆老母都可能同你立場相異
勿忘721 班黑警全部消失既時候 直播當中係邊班紀律部隊既人一人揸住一把架生 成群結隊係元朗站入面巡視

好正常啦
依加佢地黎緊又請多幾千人
你估真係唔夠人？ 做個勢姐

我純粹貼篇新聞

比我係救護都想去做啦

本身咁大工作量

轉做特狗又唔洗做同埋呃ot

連登仔：又話消防醫護係黃，咪又係去做狗
外國人：又話香港人好黃，咪又係開街站撐國安法

依家怕緊嘅係有啲香港人係會唔識惗
遲啲一見到有救護/消防打人
就會屌曬所以救護/消防冇良心
就算你係其他冇做黑警嘅救護/消防
你都可能會俾人屌你點解唔出手阻止
港共分化目的成功達成

唔係好事黎咩
幫你搵返消防救護既藍屍狗出黎

協助送「冰」上前綫俾防暴上吓電

所以要文宣 同 身邊人講
同鄧狗強做例子

是但啦幾多都係一樣，一早就証明我地唔夠狗打，幾多都唔會有分別

一諗起仲有班傻仔會拆路障比消防車過去冧熄roadblock就想笑

手扣都唔識用，點做警察呀？

連登仔好藍

"消防及救護員特務警察將負責於示威現場移除路障、救火和提供急救等。他們不會接受防暴武器使用的訓練，但會接受人群控制的訓練。"

呢啲做完一定升職
咩地方都有分黃藍架啦
唔意外

報名表冇提過做狗
係話災難情況下接受急call上班

完全賣撚曬

平權無消防及救護員份

俾人打咁點
即係狗狗推消防同救護出嚟送頭

拉多D部門落水姐

Volunteers 受傷點計

幾時拉埋食環

咁咪姐係做消防同救護既工作
點解要叫做特務警察

排除政治原因
可能因為消防職責唔包括搬路障/人群控制掛

消防條例消防處的職責為 ——(a)滅火； (b)在火警或其他災難發生時保護人命及財產；(c)按情況所需就防火措施及火警危險提供意見； (d)用以下方法協助任何看似需要迅速或立即接受醫療護理的人 ——........(i)確保該人的安全；........(ii)令該人復甦或維持其生命；........(iii)減少其痛苦或困擾；(e)提供以下服務 ——........(i)運送(d)段所提述的人往醫院或可向該人提供醫療護理的其他地方；及........(ii)與適當主管當局合作，將任何人從醫院或診療所運送往返任何地方，以及照顧和照料如此被運送的人；(f)執行法律所委予或行政長官所指示的其他職責；及(g)辦理為有效執行本條指明或根據(f)段委予的職責而必需辦理或適宜辦理的任何事情。

香港係有好多畜牲，預左

你估個個都似你咩

消防前線好黃

頂帽

要記得呢個

咁都少左縱火同私了既

手足set rb 玩火魔
成班黃絲拍手掌見住消防員救火 清rb

你只諗清楚
消防唔係一個人
消防入面有手足 但都有對家
明？

真，呢個先係正確諗法，只可以話消防入面有黃有藍，唔可以因為有手足做消防就消防=黃

應該唔關事呀？風季就到所以問啫？
呢啲特務黑狗應該會係自願制入

啲女一樣會濕

最近係得呢一份recruit 表

ACO?算鳩數啦，藍到上腦嘅脂肪都上埋腦，做左特務狗最後咪又係排隊等升上CO。傻仔先會去

利申:垃圾ACO

A

連登子：「XX有好多黃。」

救護都做快撚d死啦

無乜可能
呢啲official 野應該有晒文件

正苦文職條撚準備

唔夠警嫂用? 要抽幾部消防車用?

準備搵埋童軍㗎啦

咩工種都有藍嫁啦 有咩好討論

SS

有人唔做

佢地係紀律部隊最頂有權有勢嗰個係藍你話下面黃嘅會唔會頂到呀拿?

一律當狗處理

全職負責處理抗爭 即係唔使做其他野

為左表忠上位整靚cv

點解 AO 同司局長
冇上前線呢？
你哋仲配得上做共產黨嘅狗咩
今日主人有難啊
你快啲上前線幫手咬喇

唔係好信囉

咩紀律部隊都有好有壞
除左警察

上年話唔夠人，而家多百幾人

我到依家都唔明點解要拍手 點解要讓消防車去清RB

當你記得支持消防集會 當中有講到消防隊好多藍
你睇下消防阿頭就知乜料

以下係一位前差婆現撐警 消防老公

呢個位係自願 ot位黎
宜家的確內部問緊有冇人肯做

講真成個部門成萬人
搵130個自願去做真係唔難

仲有食環都大把人肯做

消防局長屌

做完會早死，驚你有牙

多左130個去殺人放火

埋沒良知

Gestapo
SS

食環前線好黃

舊制嗰班

對消防更加無得打但都要打落去

[文宣手足請入]國安法文宣方向

真啊，張通告剩係話災難期間可以standby
無提過做狗

有公安啦喎

成萬人得130個

平常心啦，除咗黑驚唔有職業係絕對黃或藍，幾千人點都有人撐驚，唔好俾人分化到

其實 福建幫, 元朗鄉紳, 算唔算第一代特務警察??

一早就幫警察「執法」